【涉妨礙司法公正】近400前檢察官聯署 指特朗普如非總統早已被起訴

近400名前檢察官認為，特朗普如非總統，早已被控妨礙司法公正。(資料圖片)
美國近400位前聯邦檢察官聯署，認為總統特朗普如果不是在任，早已被控妨礙司法公正。

反特朗普的非牟利組織「保護民主」（Protect Democracy）公開那封聯署信，有份簽名的前檢察官都曾在民主黨和共和黨政府工作。

特別檢察官米勒（Robert Mueller）的「通俄門」調查報告上月公開。司法部長巴爾（William Barr）指米勒在報告列出特朗普涉妨礙調查的十件事件，評估是否構成妨礙司法公正，米勒本身未有定論，但巴爾和羅森斯坦都不同意米勒的一些法律觀點，認為米勒沒有「足夠證據」斷定特朗普犯妨礙司法公正罪。

司法部的政策是不起訴在任總統。

米勒沒有足夠證據指控特朗普妨礙司法公正，但米勒團隊在報告披露特朗普曾試圖炒掉他，指國會仍有權對特朗普採取行動。

美聯社

炒咗先係妨礙司法公正